【逃犯條例】周浩鼎：台灣殺人案死者家屬冀盡快修例

立法會內務委員會昨日通過解散修訂《逃犯條例》法案委員會，草案於6月12日「直上」大會恢復二讀辯論。協助台灣殺人案女死者家屬的議員周浩鼎今(25日)表示，家屬一直有留意事態發展，冀可盡快通過修例。

對於台灣陸委會表明即使通過修例，也不會同意移交懷疑在台灣殺害港女的陳同佳，周浩鼎認為移交安排不應該受政治影響，否則就不是一個專業及獨立的決定。

周浩鼎又表示，近日先後有歐盟駐港澳辦事處及其成員國外交代表向港府發外交照會，及美國8名參眾兩院的跨黨派議員聯署去信特首林鄭月娥，表達對修訂《逃犯條例》的憂慮，是帶有偏頗的政治宣示。他又批評德國向黃台仰及李東昇批出難民庇護，亦是向國際社會傳達錯誤的訊息，令外界以為本港存在政治迫害。

大家唔好忘記建制派如何賣港

痴線
講明唔收都要過
答非所問

他又批評德國向黃台仰及李東昇批出難民庇護
關你撚事咩 批係人地內政 你理乜春呀

唔好撚再食人血饅頭 好撚嘔心

5月25日既新聞？
咪撚推！

民賤聯最冇資格轉肽
我屌你老母

你啱啊！企硬投贊成

你的前輩一係割蓆，一係收聲，你果然少年出英雄

家屬都無出聲 你幫佢出咩鳩

on9係咪平行世界，人地總統早兩日又講咗唔收

死者家屬有無103萬人咁多？
唔係話黑心，不過一單還一單

係呀!
台灣搵過香港4次, 香港唔回覆吖嘛

有冇人可以問死者既家屬對於修例既意見未
為咗一個殺人犯
要犧牲成個香港同佢陪葬
佢個腦諗緊啲乜野？

潘生潘太出黎講句野啦喂

台灣如果將份引渡文件寫文台灣係獨立主權國黎同你引渡，你估特首敢簽咩。

請善用起底功能

好笑
台灣都話唔L要你修例,同你要求一次性移交香港又無反應

如果台灣用中華民國同你簽,你簽唔簽
簽又承認台灣唔係中國，唔簽又立法又係on9

終極回帶撚

其實有冇人知死者家屬住邊 ?

點解好似咁神秘 ?

逃犯條例修訂正與時間競賽，以處理台灣殺人案疑犯個案。

隨着立法會內務委員會支持《逃犯條例》修訂直上大會恢復二讀，料六月十二日大會將成建制派及泛民角力新戰場，協助台灣殺人案女死者家屬的建制派議員周浩鼎透露，家屬一直有留意事態發展，冀可盡快通過修例；但另一邊廂，多名商界議員均表明會就修例提出修訂，包括調高逃犯例罪行判刑移交門檻至七年，至於泛民陣營續「開火」，炮轟目前條例「千瘡百孔」，直指目前問題核心在於香港各界及外國憂慮修例後會將疑犯移交內地的做法。

經過立法會超過一個月的亂局，《逃犯條例》修訂終有新進展，內會前日大比數支持逃犯例直上大會及撤銷法案委員會，外界預料政府目標是七月中休會前三讀通過草案，惟議會內外對於逃犯例的意見紛紜，其中議會內建制、泛民對草案反應南轅北轍，分屬建制派的商界政黨持續對外表達關注憂慮，未見全線「歸隊」撐修例。

建制未全線歸隊 部分議員憂慮

自由黨紡織及製衣界議員鍾國斌批評，港府今次處理修例做得差，低估修例後問題，推銷方法令人難以接受。他又預告，該黨會提出修訂，包括將逃犯例罪行判刑移交門檻，由三年刑期增至七年；若港人被引渡至其他地方，政府應作跟進，例如其獲得的人權保障符合香港認可範圍，並考慮移至香港監禁。

身為大律師的民主派議員楊岳橋亦批評，特首聲稱重視行政立法關係是「口是心非」，又指基於草案直上大會似乎不能改變，民主派會思考修訂草案的空間。楊強調，目前問題核心在於香港及外國均擔心修例後，會將疑犯移交內地，他表明只要一日不改變這一做法，逃犯例仍是「千瘡百孔」草案。

前保安局局長、建制派議員葉劉淑儀則提及，其中一個可以考慮修訂是若移交牽涉的罪行，在相關司法管轄區已不能追溯，港府就不用移交逃犯，她表明有關修訂並非只針對內地。

面對社會各界對逃犯例未見主流共識，港府高官接力做好修例解說工作，爭取各界支持，其中政務司司長張建宗昨於電台節目上指，社會上有人對條例認知不足，或者甚至「蓄意」誤解，所以反對修例，加上包括議員在內有部分人士，到訪外地時發放錯誤訊息，故政府會做好全方位解說工作。他重申，所有逃犯移交個案都會在陽光下接受審理，透明度相當高。

李家超：採訪售禁書不會移交

出席同一節目的保安局局長李家超提及，是否再修訂可移交罪行判刑的門檻要考慮很多問題，又強調只有在兩地都有的罪行，即是符合雙重犯罪原則，才能夠移交逃犯，因此記者採訪及在香港出售禁書等行為，都不可能成為移交個案。李並指，若立法會保安事務委員會就修例召開會議，他樂意出席做好解說工作。

負責維持治安的警方高層也開腔談及逃犯例，強調修例是令作奸犯科、殺人放火的人面對公平公正審訊，絕無其他意思；警方又舉例指，若有一日有恐怖分子來港，但卻沒有方法將其送走，屆時將對香港治安構成很大威脅，故希望社會及議員集中討論如何完善法例，而非阻止通過。

人地總統講撚明唔會因為修例而收呀，咪撚再道德綁架香港人。

台灣仔話可以兩邊自己私下傾掂佢呢班人又扮盲。

今日好多轉軚消息，希望大家唔好忘記呢班人的表態

建制派死性不改 星期日見